<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Siliconion</title>
    <link>http://siliconion.github.io/</link>
    <description>Recent content on Siliconion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy;Siliconion 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 15:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://siliconion.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>New Year Resolution - 2021</title>
      <link>http://siliconion.github.io/post_zh_tw/newyearresolution2021/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 15:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://siliconion.github.io/post_zh_tw/newyearresolution2021/</guid>
      <description>去年的這篇文章的最後一句是「希望2020是個不慌亂，能感受內在平靜的年。」
2020 is everything but that。
2020最代表性的是，工作做到十月初要release的當週嚴重burnout。Melissa一句「You need a new job or at least a new team with a sensible workload.」讓我痛哭不止。WFH 讓所有在家的時間都變成上班時間；疫情讓社交活動歸零，健身房關閉；組上的人跑光，跳了一個自己補不起來的坑&amp;hellip;一切因素只能說一句，這就是2020啊。
一月底二月初，連兩週travel加上看了惡意滿滿的Netflix戲You，讓我驚覺我的心理狀態相當糟糕。所以也不能全部怪到疫情上啦。三月老公生日當天，開始WFH。三月到八月是一片模糊，一開始在飯廳工作，幾週後發現疫情幾個月內是結束不了的，慢慢移到客廳一角，到現在外接螢幕，鍵盤等等設置算是跑令人滿意的了。這幾個月，先是manager走了，然後組上最沈穩的換組，和我一起進來的跳了，另一組的經理問了我的意願，我猶豫之間，組上待最久的就跳去了。一轉眼已經是八月底，工作排山倒海的來，不知不覺開始工作到半夜兩三點，週末也在工作，不重訓的藉口，從一開始外面太熱到最後就是沒有時間精力做。
然後就在十月六號崩潰了。
猶豫了兩週，要不是看到現在這組和我興趣高度符合的缺，可能現在還在掙扎要不要換工作吧？有驚無險的拿到工作，就在2020的最後一週轉組了。
也許2020就是那個不得不經過的悲慘吧。六月看了精神科，覺得藥物幫助不大。八月開始看諮商，應該是今年發生最正面的事了。另外和朋友開誠布公地聊自己的心理問題，也得到很多很有用的建議。總之在這方面覺得成長很多。
回顧完畢，來看一下2021的新年計畫吧～
健康 去年說，從歷年的願望來說，減肥列入目標的話會失敗，但不列入目標的話就會變胖。
恩，只胖了三四磅，可以說是有用吧？（喂～） 2020年底體重達到144，最後幾週開始算熱量，現在已經回到140以下了。今年希望可以維持健康飲食，主要希望體脂能回到24%，體重就132就好。126好是好，但維持不了也沒用啊。
重訓2019的紀錄是硬舉185蹲舉175磅，2018是硬舉165蹲舉145。2020在家自訓，蹲舉五月一度5X5達到165磅，八月在家裡沒護槓測到175。但之後兩個月沒練，現在又回到5X5要135都很掙扎的程度了。 今年希望能硬舉蹲舉都225。臥推就隨便了～引體向上希望能真的做一個！
工作 去年許的願一間都沒達到。今年的重點是要把工作和生活好好平衡。選自己喜歡的，想做的，然後做好。不想做的像是Java就要推掉。不要逃避，不要硬撐，做不下去就趕快換家。嚴格拒絕加班文化，雖然說完全不加班可能很困難，但不要在下班時間傳訊息給別人或是發code review之類，把工作限定在工作時間。
如果可以順利待在這組，希望有一個 conference talk，考一到兩個AWS certification。
義工 去年的hackathon卡在release date，非常慘。今年，恩，就推掉吧。年底很忙的啊！希望可以辦在明年四月，年底忙完一點後開始準備。去年許願多個director有達成，不過幫助不是很大。要好好想想合作的方法。
興趣 去年的畫畫願望當然是沒達成。倒是終於註冊了社區大學然後上了&amp;hellip;日文課。本來是想上畫畫課的啊！
今年希望繼續好好利用社區大學。春季班報名了drawing 1，希望秋季班也起碼修一堂課。付了錢就會好好畫了～
生活 極簡生活的話，回頭看看阿瑪爽上下的88單，可能不是真的很簡，不過算了算，那之中約只有10件是買了沒用的，算是差強人意啦。希望能持續不過度囤貨，加強選擇更高品質的商品，減少心血來潮的興趣。
希望也可以加強整體環境，改建浴室成能泡澡放鬆的地方，前後院也保持整齊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo deploy to GitHub</title>
      <link>http://siliconion.github.io/post/hugo-deploy-to-github/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://siliconion.github.io/post/hugo-deploy-to-github/</guid>
      <description>This blog is powered by Hugo. It is so easy to use! Hugo blogs can be easily deployed to GitHub by following this tutorial.
The only 2 things I had problem with were:
 When first deployed, my GitHub page kept 404 although all html files are update in the my .github.io repo. To solve this, go to &amp;ldquo;settings&amp;rdquo; in the repo, scroll down to &amp;ldquo;GitHub Pages&amp;rdquo;, make sure the correct branch is chosen in the source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Year Resolution - 2020</title>
      <link>http://siliconion.github.io/post_zh_tw/newyearresolution2020/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 23:18:48 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://siliconion.github.io/post_zh_tw/newyearresolution2020/</guid>
      <description>2019年年初都在找工作。說都在，其實也只面試了兩家。現在有點後悔，當初應該多看幾家。雖然當初多看幾家，薪水給出最高的應該還是現在這家啦。
四月開始了新工作，到年底也七八個月了，還是很不上手。仔細觀察過去的新年願望，常常做了不少事，但年底檢討時候都不太自我肯定。我想，「不上手」是否客觀我必須再想想，但主觀來說，新工作的內容比之前包山包海得多，從整個產業動態，軟體工程，程式語言，DevOps，甚至寫作，總覺得什麼都不會。而本身心態也不積極，甚至是很逃避的。java有一搭沒一搭的學，寫不好的結果就是一直迴避core codebase，一直搞周邊的log之類的東西。
除了新工作外，之前Women Who Code Austin的兩個Director都退休，一陣混亂中我接下這個位置了。日常工作倒是不多，主要是九月底辦的Hackathon是額外工作。合辦人很有手腕，前Director也幫忙許多，所以並不特別難辦，就是雜事很多而已。
社交方面，之前的女工程師團體裡有兩人搬離奧斯丁。人少了，暴露了我社交能力還是相當低落的現實。和前公司認識的兩個女生朋友還保持密切聯繫，但兩人2020都申請上外州MBA了，接下來會相當辛苦啊。
回顧完畢，來看一下2020的新年計畫吧～
健康 從歷年的願望來說，減肥列入目標的話會失敗，但不列入目標的話就會變胖。過去兩年來胖了十磅。一個月瘦個一磅應該是辦得到吧？恩？
希望今年深蹲硬舉都225磅！2019的紀錄是硬舉185蹲舉175磅，2018是硬舉165蹲舉145，所以今年兩百應該是沒問題。但許願就是要宏大啊！臥推有人護是75，今年希望可以破百。另外希望能做一個引體向上。一個就好！
另外bouldering今年第一次爬完一條黑線（V4)，主要還是綠和紫（V1~V3），希望明年可以爬到紫橘為主。
工作 我想去年的問題在於事情太多，反而什麼都不想做。今年要仔細計劃，排出事情優先順序，正面迎戰，確實time box。目標是明年底擺脫這種廢物感。
首先得學好Java。我已經列了清單，但還得排出優先順序。
另外要會的有networking、container、caching等，不過要學的太多我會給自己太多壓力，所以先等Java有把握一點。一次做好一件事！
還有考一到兩個AWS certification。今年一月底要去一個AWS developer associate training，五月有big data training。現在考不用錢應該要好好利用！
其他 首要目標是辦好九月的diversity hackathon。 去年算是簡單辦。今年的workshop，義工管理，swag等希望都弄得更好。
另外得再多找一個director。
希望在這些社交場合裡，更認真的認識別人。這方面真的是蠻苦惱的，不太有方向。但希望自己caring些。
另外要更落實極簡生活！今年算是有少買東西了。希望明年更精簡！
最後希望可以一個月有一張畫！亂七八糟的畫也好，這幾年一直在做一些很硬的活動，總覺得快乾枯了。
恩，就先這樣吧。希望2020是個不慌亂，能感受內在平靜的年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Year Resolution of the 2010s</title>
      <link>http://siliconion.github.io/post_zh_tw/newyearresolution2010s/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 22:18:48 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://siliconion.github.io/post_zh_tw/newyearresolution2010s/</guid>
      <description>我從2010年底開始寫new year resolution。
過往十年都是寫在ptt2（有沒有很懷念）。近幾年來，我的批兔個版也只剩下這個功能。2020年，我覺得差不多了啦，新的十年也是該往前走了。主要是BBS介面好難用啊 =口=
整理一下2010～2019寫過的新年願望。都是前一年的年底寫的，括弧內是當年年底的檢討：
2011  跑全馬（報名是報了，不過根本沒練，最後臨時改成半馬。失敗啦） 唸書（沒達成） 畫圖（上了水彩課） 寫blog（維持了一小陣子） 交男友（有達成欸ＸＤ）  搬到德州的那年。二月搬到德州後，其實不是很順利。搬了兩次家。仔細想想花了很多時間交男友，明明那是開玩笑地許的願望啊。
2012  認真工作（沒達成） 處理財務狀況（沒達成） 減肥（沒達成）  出差台灣和中國四趟，找到喜歡的畫畫老師 David。但整體來說還是算非常廢的一年。
2013  認真工作（沒達成） 學畫（有繼續學，也會自己去畫畫session，算是認真的一年） 減肥（沒達成） 處理財務狀況（沒達成）  十月跑了初馬，有半年以上都在想跑步的事的一年。對，就算週跑30mi，亂吃也不會瘦喔。
2014  認真工作（沒達成，對，我超混） 畫好畫（有在畫但是還是差不多廢。但在reddit上有人付錢買了我的畫） 全馬五小時（根本不可能） 買房（這倒是有達成） 去沒去過的地方（出差時去了香港，勉強算有吧）  結婚買房拿到綠卡，人生關卡一次過完的一年。年底工作從電視晶片換到 IoT。
2015  認真工作（這年換了team開始寫軟體，學了很多新東西。當時的評語是勉強及格，我對自己真是苛刻啊） 減肥（沒達成） 東馬五小時半（跑到膝蓋軟骨磨損啊幹，跑了快六小時，回來復健了三個月） 買了腳踏車希望多利用（車撞爛所以只好騎腳踏車上班，算是有達成） 學社交舞（沒達成） 多畫畫（沒達成） 去沒去過的地方（去了Cabos） 擺脫黑手指（當時以為我的番薯長得很好，過個冬又全死光了） 多出門社交（固定有去TAP）  2016  結合工作和社交，找到方向（難得許願有達成，撒花） 學社交舞（和老公上了幾次課，發現我個性不適合這個） 減肥（還是沒變瘦） 不要把車撞爛（幹連這個都沒達成） 去沒去過的地方（這也沒達成）  轉換跑道的一年，都在上bootcamp和找工作。不過大家都很支持我上補習班，很感動。
2017  認真工作（這一年勉強算是有在認真工作） 每個月都去women who code lightning talk（這有達成） 極簡生活（便軟體所以一直穿conference T去上班，算是有達成？） 減肥（這年算是有瘦一點點）  轉行後真正開始工作，新工作學了很多新東西，在meetup遇到一群女工程師，固定週六會聚會。可以說是我此生最充實的一年了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What To Make At ATX Diversity Hackathon</title>
      <link>http://siliconion.github.io/post/what-to-make-at-atx-diversity-hackathon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 13:18:48 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://siliconion.github.io/post/what-to-make-at-atx-diversity-hackathon/</guid>
      <description>In terms of what to make, there are 3 aspects - the content, the technology and the goal.
For content, there&amp;rsquo;s no limitation at the Austin diversity hackathon. A lot of hackathons have themes - use of certain products, or help certain causes. At #ATXDIVHACK, social conscious projects that promotes inclusion, diversity are strongly encouraged. But you can make anything (within our CoC of course)!
In terms of the technology used, here are some ideas and past projects:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why You Should Come to ATX Diversity Hackathon</title>
      <link>http://siliconion.github.io/post/why-you-should-come-to-atx-diversity-hackathon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:39:28 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://siliconion.github.io/post/why-you-should-come-to-atx-diversity-hackathon/</guid>
      <description>The Annual Austin Diversity Hackathon - #ATXDivHack - is coming back for the 5th time in September 20~22, 2019! If you are still wondering if you should come &amp;ndash; you totally should! And here are the reasons.
I love #ATXDivHack so much. I&amp;rsquo;ve &amp;ldquo;hacked&amp;rdquo; for the last 3 years, and am the organizer this year. #ATXDIVHACK is a beginner friendly, inclusive, and fun event. The goal is for all participants to: * Learn something new * Make friends and connections * Have fun!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://siliconion.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://siliconion.github.io/about/</guid>
      <description>About me Front-end RF electrical engineer turned backend software engineer.
First generation immigrant: Taiwan &amp;gt; California &amp;gt; Austin Texas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>